<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="digest_title_1">Що має бути в тривожній валізці</string>
    <string name="digest_title_2">Що взяти з собою в автомобіль під час евакуації</string>
        <string name="digest_title_3">Що робити після обвалу будинку</string>

    <string name="search">Пошук...</string>
    <string name="phone_dialog_title_1">SOS (єдиний):</string>
    <string name="phone_dialog_title_2">Пожежна служба:</string>
    <string name="phone_dialog_title_3">Поліція (у деяких країнах міліція):</string>
    <string name="phone_dialog_title_4">Швидка допомога:</string>
    <string name="add_country_phone_book">+ Додати екстрені телефони</string>
    <string name="dialog_phone_btn">Додати на головний екран</string>
    <string name="change_country">Змінити країну</string>
    <string name="digest_title">Корисні статті</string>
    <string name="digest_phone_title">Екстренні номери</string>

    <string-array name="digest_desc_1">
            <item>Копії важливих документів в упаковці, що не промокає. Заздалегідь зробіть копії паспортів, автомобільних прав, документів, що доводять ваші права на нерухомість, машину тощо. Документи потрібно укласти так, щоб їх легко можна було дістати. Бажано покласти з документами фотографії рідних і близьких</item>
            <item>Кредитні картки та готівка. У вас завжди має бути запас грошей.</item>
            <item>Дублікати ключів від будинку та автомобіля.</item>
            <item>Карта місцевості та доведений до відома всіх членів сім’ї спосіб екстреного зв’язку та місце зустрічі.</item>
            <item>Пристрої зв’язку та доступу до інформації. Можна взяти недорогий мобільний телефон із зарядним пристроєм.</item>
            <item>Ліхтарик, а краще кілька, із запасними батарейками та лампочками до нього. Компас і годинник, бажано водонепроникний.</item>
            <item>Мультитул – багатофункціональний інструмент. Зазвичай він виглядає як складані пасатижі, в ручках яких заховані додаткові інструменти (ніж, шило, пила, викрутка, ножиці тощо).</item>
            <item>Ніж і маленька сокира.</item>
            <item>Сигнальні засоби (свисток, фальшфеєр).</item>
            <item>Пакети для сміття ємністю 120 л (приблизно 5 штук). Вони можуть замінити намет, якщо розрізати.</item>
            <item>Рулон широкого скотчу.</item>
            <item>Упаковка презервативів (12 штук без коробки, без мастила та ароматизаторів). Можуть знадобитися в багатьох ситуаціях.</item>
            <item>Шнур синтетичний діаметром 4–5 мм та довжиною 20 м.</item>
            <item>Блокнот та олівець.</item>
            <item>Нитки та голки.</item>
            <item>Аптечка. Кількість ліків слід розрахувати на надання допомоги не тільки собі, а й оточуючим: бинти, лейкопластир, йод, вата, активоване вугілля, жарознижувальні препарати проти алергії, діареї та кишкової інфекції, очні краплі, антибіотики в порошку.</item>
            <item>Ліки, які ви постійно приймаєте, на тиждень із зазначенням дозування та способу застосування. Імена та телефони ваших лікарів. Слідкуйте за терміном придатності ліків.</item>
            <item>Одяг. Два комплекти спідньої білизни. Дві пари бавовняних шкарпеток. Запасні штани, сорочка чи кофта, плащ-дощовик, в’язана шапочка, рукавиці, шарф. Надійне та зручне взуття.</item>
            <item>Міні-намет, спальник.</item>
            <item>Гігієнічні засоби: зубна щітка та паста, невеликий шматок мила, рушник (можна пресовані), туалетний папір, кілька упаковок сухих хусток, кілька звичайних хусток, вологі серветки. Жінкам – засоби особистої гігієни. Можна взяти бритву та манікюрний набір.</item>
            <item>Аксесуари для дітей.</item>
            <item>Посуд: казанок, фляга, ложка, кухоль (краще металевий 0,5 л), розкладний стаканчик.</item>
            <item>Сірники, запальничка.</item>
            <item>Запас їжі на кілька днів. Все, що можна їсти без приготування і займає мало місця, довго зберігається. Питна вода на 1–2 дні, яку потрібно періодично оновлювати. Висококалорійні солодощі, наприклад – шоколадні батончики та жменя льодяників.</item>
            <item>З продуктів: дві банки тушонки, галети, супові пакети, м’ясні чи рибні консерви, будь-які крупи, макарони, сухі овочеві напівфабрикати.</item>
            <item>Горілка чи медичний спирт.</item>
            <item>Сімейні цінності та реліквії, але тільки після найнеобхіднішого.</item>
    </string-array>

        <string-array name="digest_desc_2">
                <item>Ковдра, спальник (на кожного) чи каремат.</item>
                <item>Аптечка.</item>
                <item>Воду з розрахунку 1–3 літри на особу.</item>
                <item>Зарядки для телефонів, включаючи повербанки та живлення від розеток автомобіля.</item>
                <item>Домкрат, набір ключів, вогнегасник, крокодили для заряджання акумулятора, рукавички, знак аварійної зупинки, жилет.</item>
                <item>Пальне в металевій каністрі.</item>
                <item>Запасне колесо.</item>
                <item>Туристична лопата.</item>
                <item>Запас антифризу, мастила для двигуна, гальмівної рідини.</item>
                <item>Буксирувальний трос.</item>
                <item>Автомобільний компресор.</item>
        </string-array>

        <string name="digest_desc_3">
         1. Спробуйте вивільнити руки та ноги.\n\n

         2. Оцініть навколишню ситуацію.\n\n

         3. Обережно розберіть завал, не чіпайте те, на чому все тримається.\n\n

         4. Якщо не впевнені у своїх силах – кличте на допомогу.\n\n

         5. Якщо є можливість - зателефонуйте, стукайте по трубах.\n\n

         6. По можливості надайте першу медичну допомогу.\n\n

         7. Спробуйте чимось сховатися, щоб не втрачати тепло і дочекатися допомоги.\n\n
     </string>

    <string-array name="country_names">
        <item> Австрія </item>
        <item>Албанія</item>
        <item>Андорра</item>
        <item> Австралія </item>
        <item> Азербайджан </item>
        <item>Аргентина </item>
        <item>Вірменія</item>
        <item> Афганістан </item>
        <item> Білорусь </item>
        <item> Бельгія </item>
        <item> Болгарія </item>
        <item>Боснія та Герцеговина</item>
        <item>Бразилія</item>
        <item> Великобританія </item>
        <item>Угорщина</item>
        <item>Венесуела</item>
        <item>Німеччина</item>
        <item> Грузія </item>
        <item> Євросоюз </item>
        <item>Ізраїль</item>
        <item> Іран </item>
        <item> Казахстан </item>
        <item> "Канада
 США" </item>
        <item>Киргизія</item>
        <item> КНР </item>
        <item>КНДР</item>
        <item> Корея </item>
        <item> Латвія </item>
        <item> Литва </item>
        <item> Македонія </item>
        <item> Молдова </item>
        <item> Монголія </item>
        <item>Польща</item>
        <item> Придністровська Молдавська Республіка </item>
        <item> Росія </item>
        <item> Румунія </item>
        <item>Сербія</item>
        <item>Сінгапур</item>
        <item> Словаччина </item>
        <item> Словенія </item>
        <item> Таджикистан </item>
        <item> Туркменія </item>
        <item> Туреччина </item>
        <item>Узбекистан</item>
        <item>Україна</item>
        <item>Фінляндія</item>
        <item> Франція </item>
        <item> Хорватія </item>
        <item> Чехія </item>
        <item> Чорногорія </item>
        <item>Швейцарія</item>
        <item>Швеція</item>
        <item>Естонія</item>
        <item> Японія </item>
    </string-array>
</resources>