<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="digest_title_1">Cosa dovrebbe essere nel caso di emergenza</string>
    <string name="digest_title_2">Cosa portare nel tuo veicolo durante un\'evacuazione</string>
    <string name="digest_title_3">Cosa fare dopo il crollo di una casa</string>

    <string name="search">Ricerca in corso…</string>
    <string name="phone_dialog_title_1">SOS (singolo):</string>
    <string name="phone_dialog_title_2">Vigili del fuoco:</string>
    <string name="phone_dialog_title_3">Polizia (milizia in alcuni paesi):</string>
    <string name="phone_dialog_title_4">Ambulanza:</string>
    <string name="add_country_phone_book">+ Aggiungi telefoni di emergenza</string>
    <string name="dialog_phone_btn">Aggiungi alla schermata principale</string>
    <string name="change_country">Cambia paese</string>
    <string name="digest_title">Articoli utili</string>
    <string name="digest_phone_title">Numeri di emergenza</string>

    <string-array name="digest_desc_1">
        <item>Copie di documenti importanti in imballaggi impermeabili. Fare in anticipo copie di passaporti, patenti di guida, documenti comprovanti i propri diritti su immobili, auto, ecc. I documenti devono essere disposti in modo tale da poter essere facilmente ottenuti. Si consiglia di mettere foto di parenti e amici con documenti.</item>
        <item>Carte di credito e contanti. Dovresti sempre avere una scorta di denaro.</item>
        <item>Duplica le chiavi di casa e della macchina.</item>
        <item>Mappa dell\'area e comunicata a tutti i familiari per il contatto di emergenza e il punto di incontro.</item>
        <item>Dispositivi di comunicazione e accesso alle informazioni. Puoi prendere un telefono cellulare economico con un caricabatterie.</item>
        <item>Una torcia, o meglio un paio, con batterie e lampadine di riserva. Bussola e orologio, preferibilmente impermeabile.</item>
        <item>Multitool è uno strumento multifunzionale. Solitamente si presenta come una pinza pieghevole, nei cui manici si nascondono strumenti aggiuntivi (coltello, punteruolo, sega, cacciavite, forbici e molto altro).</item>
        <item>Coltello e accetta.</item>
        <item>Segnale significa (fischio, bagliore).</item>
        <item>Sacchi della spazzatura da 120 litri (circa cinque pezzi). Possono sostituire la tenda da sole se tagliata.</item>
        <item>Un rotolo di nastro adesivo largo.</item>
        <item>Confezione da 12 preservativi senza scatola, senza lubrificante o profumo. Può tornare utile in molte situazioni.</item>
        <item>Corda sintetica con un diametro di 4–5 mm e una lunghezza di 20 m.</item>
        <item>Blocco note e matita.</item>
        <item>Filo e aghi.</item>
        <item>Kit di pronto soccorso. Il numero dei medicinali va calcolato per aiutare non solo te stesso, ma anche chi ti circonda: bende, cerotti adesivi, iodio, ovatta, carbone attivo, antipiretici, farmaci contro allergie, diarrea e infezioni intestinali, colliri, antibiotici in polvere. </item>
        <item>Farmaci che assumi regolarmente per una settimana, compreso il dosaggio e come usarlo. Nomi e numeri di telefono dei tuoi medici. Tieni traccia della data di scadenza dei medicinali (al momento dell\'imballaggio, inserisci nel calendario la data di revisione dei medicinali).</item>
        <item>Vestiti. Due set di biancheria intima. Due paia di calzini di cotone. Pantaloni di ricambio, camicia o giacca, impermeabile, berretto in maglia, guanti, sciarpa. Scarpe affidabili e comode.</item>
        <item>Mini tenda, sacco a pelo</item>
        <item>Forniture per l\'igiene: spazzolino da denti e pasta, una piccola saponetta, un asciugamano (può essere stirato), carta igienica, diverse confezioni di fazzoletti asciutti, diversi fazzoletti regolari, salviettine umidificate. Donne - prodotti per l\'igiene personale. Puoi prendere un rasoio e un set da manicure.</item>
        <item>Forniture per bambini</item>
        <item>Piatti: un calderone, una fiaschetta, un cucchiaio, una tazza (preferibilmente di metallo 0,5 l), una tazza pieghevole.</item>
        <item>Fiammiferi, più leggeri.</item>
        <item>Conservazione del cibo per diversi giorni. Tutto ciò che può essere consumato senza cottura e che occupa poco spazio viene conservato a lungo. Acqua potabile per 1-2 giorni, che deve essere aggiornata periodicamente. Dolci ipercalorici, come barrette di cioccolato e una manciata di caramelle dure.</item>
        <item>Dai prodotti: due lattine di buon spezzatino, biscotti, sacchi da zuppa, conserve di carne o pesce, eventuali cereali, pasta, verdure secche pronte da cuocere.</item>
        <item>Vodka o alcol denaturato.</item>
        <item>Cimeli di famiglia e cimeli di famiglia, ma solo dopo l\'essenziale.</item>
    </string-array>

    <string-array name="digest_desc_2">
        <item>Coperta, sacco a pelo (per ciascuno) o materassino.</item>
        <item>Kit di pronto soccorso.</item>
        <item>Acqua al tasso di 1-3 litri a persona.</item>
        <item>Caricatori per telefoni, inclusi power bank e alimentazione per auto.</item>
        <item>Jack, set di chiavi, estintore, alligatori per la ricarica della batteria, guanti, triangolo di emergenza, giubbotto catarifrangente.</item>
        <item>Carburante in una tanica di metallo.</item>
        <item>Ruota di scorta.</item>
        <item>Pala turistica.</item>
        <item>Scorta di antigelo, lubrificante motore, liquido freni.</item>
        <item>Cavo di traino.</item>
        <item>Compressore per auto</item>
    </string-array>

    <string name="digest_desc_3">
        1. Cerca di liberare braccia e gambe.\n\n

        2. Valuta l\'ambiente circostante.\n\n

        3. Smontare con attenzione il blocco, non toccare ciò su cui poggia tutto.\n\n

        4. Se non sei sicuro delle tue capacità, chiama aiuto.\n\n

        5. Se possibile, chiama il telefono, bussa ai tubi.\n\n

        6. Fornisci il primo soccorso, se possibile.\n\n

        7. Prova a coprirti con qualcosa per riscaldarti e aspetta aiuto.\n\n
    </string>

    <string-array name="country_names">
        <item> Austria </item>
        <item> Albania </item>
        <item> Andorra </item>
        <item> Australia </item>
        <item> Azerbaigian </item>
        <item> Argentina </item>
        <item> Armenia </item>
        <item> Afghanistan </item>
        <item> Bielorussia </item>
        <item> Belgio </item>
        <item> Bulgaria </item>
        <item> Bosnia ed Erzegovina </item>
        <item> Brasile </item>
        <item> Regno Unito </item>
        <item> Ungheria </item>
        <item> Venezuela </item>
        <item> Germania </item>
        <item> Georgia </item>
        <item> Unione Europea </item>
        <item> Israele </item>
        <item> Iran </item>
        <item>Kazakistan</item>
        <item> "Canada
 USA" </item>
        <item> Kirghizistan </item>
        <item> Cina </item>
        <item> RPDC </item>
        <item> Corea </item>
        <item> Lettonia </item>
        <item> Lituania </item>
        <item> Macedonia </item>
        <item> Moldavia </item>
        <item> Mongolia </item>
        <item> Polonia </item>
        <item> Repubblica Moldava Pridnestroviana </item>
        <item>Russia</item>
        <item> Romania </item>
        <item> Serbia </item>
        <item> Singapore </item>
        <item> Slovacchia </item>
        <item> Slovenia </item>
        <item> Tagikistan </item>
        <item> Turkmenistan </item>
        <item> Turchia </item>
        <item>Uzbekistan</item>
        <item>Ucraina</item>
        <item> Finlandia </item>
        <item> Francia </item>
        <item> Croazia </item>
        <item> Repubblica Ceca </item>
        <item> Montenegro </item>
        <item> Svizzera </item>
        <item> Svezia </item>
        <item> Estonia </item>
        <item> Giappone </item>
    </string-array>

    <string name="start_message">Ciao! Questa app è progettata per aiutare chiunque a trovare le informazioni di cui ha bisogno in caso di emergenza. L\'applicazione è sviluppata da una sola persona ed è completamente gratuita. Per questo motivo, la raccolta di informazioni per questa applicazione non verrà eseguita rapidamente come vorremmo. Quindi, se hai qualche idea o vorresti aiutare, te ne sarei davvero grato.</string>
    <string name="contact_me">Contattami:</string>
    <string name="contact_supprt">Supporto:</string>
</resources>