<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="digest_title_1">Co powinno być w nagłym przypadku</string>
    <string name="digest_title_2">Co zabrać ze sobą podczas ewakuacji</string>
    <string name="digest_title_3">Co zrobić po zawaleniu się domu</string>

    <string name="search">Wyszukiwanie…</string>
    <string name="phone_dialog_title_1">SOS (pojedynczy):</string>
    <string name="phone_dialog_title_2">Straż pożarna:</string>
    <string name="phone_dialog_title_3">Policja (milicja w niektórych krajach):</string>
    <string name="phone_dialog_title_4">Pogotowie:</string>
    <string name="add_country_phone_book">+ Dodaj telefony alarmowe</string>
    <string name="dialog_phone_btn">Dodaj do ekranu głównego</string>
    <string name="change_country">Zmień kraj</string>
    <string name="digest_title">Przydatne artykuły</string>
    <string name="digest_phone_title">Numery alarmowe</string>

    <string-array name="digest_desc_1">
        <item>Kopie ważnych dokumentów w wodoodpornym opakowaniu. Zrób wcześniej kopie paszportów, praw jazdy, dokumentów potwierdzających Twoje prawa do nieruchomości, samochodu itp. Dokumenty muszą być ułożone w taki sposób, aby można je było łatwo uzyskać. Wskazane jest, aby wraz z dokumentami umieścić zdjęcia krewnych i przyjaciół.</item>
        <item>Karty kredytowe i gotówka. Powinieneś zawsze mieć zapas pieniędzy.</item>
        <item>Zduplikowane klucze do domu i samochodu.</item>
        <item>Mapa obszaru i przekazana wszystkim członkom rodziny w celu uzyskania kontaktu w nagłych wypadkach i miejsca spotkania.</item>
        <item>Urządzenia do komunikacji i dostępu do informacji. Możesz wziąć niedrogi telefon komórkowy z ładowarką.</item>
        <item>Latarka, a najlepiej kilka, z zapasowymi bateriami i żarówkami. Kompas i zegarek, najlepiej wodoodporny.</item>
        <item>Multitool to wielofunkcyjne narzędzie. Zwykle wygląda jak składane szczypce, w których rękojeściach ukryte są dodatkowe narzędzia (nóż, szydło, piła, śrubokręt, nożyczki i wiele innych).</item>
        <item>Nóż i siekiera.</item>
        <item>Sygnał oznacza (gwizdek, flara).</item>
        <item> Worki na śmieci 120 l (około pięć sztuk). Mogą zastąpić markizę, jeśli zostanie przecięta.</item>
        <item>Rolka szerokiej taśmy.</item>
        <item>Opakowanie 12 prezerwatyw bez pudełka, bez lubrykantu i zapachu. Może się przydać w wielu sytuacjach.</item>
        <item>Sznur syntetyczny o średnicy 4–5 mm i długości 20 m.</item>
        <item>Notatnik i ołówek.</item>
        <item>Nici i igły.</item>
        <item>Apteczka pierwszej pomocy. Liczbę leków należy obliczyć, aby pomóc nie tylko sobie, ale także osobom wokół ciebie: bandaże, plastry, jodyna, wata, węgiel aktywowany, przeciwgorączkowe, leki na alergie, biegunki i infekcje jelitowe, krople do oczu, antybiotyki w proszku. </item>
        <item>Leki, które przyjmujesz regularnie przez tydzień, w tym dawkowanie i sposób ich stosowania. Nazwiska i numery telefonów Twoich lekarzy. Śledź datę ważności leków (podczas pakowania wprowadź datę rewizji leków do kalendarza).</item>
        <item>Ubrania. Dwa komplety bielizny. Dwie pary bawełnianych skarpet. Zapasowe spodnie, koszula lub kurtka, płaszcz przeciwdeszczowy, czapka z dzianiny, rękawiczki, szalik. Niezawodne i wygodne buty.</item>
        <item>Mini namiot, śpiwór</item>
        <item>Artykuły higieniczne: szczoteczka i pasta do zębów, mała kostka mydła, ręcznik (można wyprasować), papier toaletowy, kilka paczek suchych chusteczek, kilka zwykłych chusteczek do nosa, wilgotne chusteczki. Kobiety - środki higieny osobistej. Możesz wziąć maszynkę do golenia i zestaw do manicure.</item>
        <item>Artykuły dla niemowląt</item>
        <item>Naczynia: kociołek, termos, łyżka, kubek (najlepiej metalowy 0,5 l), składany kubek.</item>
        <item>Dopasowane, lżejsze.</item>
        <item>Przechowywanie żywności przez kilka dni. Wszystko, co można zjeść bez gotowania i co zajmuje niewiele miejsca, jest przechowywane przez długi czas. Woda pitna przez 1–2 dni, która musi być okresowo aktualizowana. Wysokokaloryczne słodycze, takie jak batoniki czekoladowe i garść twardych cukierków.</item>
        <item>Z produktów: dwie puszki dobrego gulaszu, herbatniki, torebki na zupę, konserwy mięsne lub rybne, wszelkie płatki zbożowe, makarony, suche przetwory warzywne.</item>
        <item>Wódka lub alkohol do nacierania.</item>
        <item>Rodzinne pamiątki i pamiątki, ale tylko po najistotniejszych.</item>
    </string-array>

    <string-array name="digest_desc_2">
        <item>Koc, śpiwór (dla każdego) lub karimata.</item>
        <item>Apteczka pierwszej pomocy.</item>
        <item>Woda w ilości 1–3 litrów na osobę.</item>
        <item>Ładowarki do telefonów, w tym powerbanki i zasilacze samochodowe.</item>
        <item>Jack, zestaw kluczy, gaśnica, aligatory do ładowania baterii, rękawice, trójkąt ostrzegawczy, kamizelka odblaskowa.</item>
        <item>Paliwo w metalowym kanistrze.</item>
        <item>Zapasowa opona.</item>
        <item>Łopata turystyczna.</item>
        <item>Zapas płynu niezamarzającego, smaru silnikowego, płynu hamulcowego.</item>
        <item>Lina holownicza.</item>
        <item>Kompresor samochodowy</item>
    </string-array>

    <string name="digest_desc_3">
        1. Spróbuj uwolnić ręce i nogi.\n\n

        2. Oceń swoje otoczenie.\n\n

        3. Ostrożnie zdemontuj blokadę, nie dotykaj tego, na czym wszystko się opiera.\n\n

        4. Jeśli nie masz pewności co do swoich umiejętności, wezwij pomoc.\n\n

        5. Jeśli to możliwe, zadzwoń pod telefon, zapukaj w rury.\n\n

        6. Udziel pierwszej pomocy, jeśli to możliwe.\n\n

        7. Postaraj się okryć czymś, aby się ogrzać i poczekaj na pomoc.\n\n
    </string>

    <string-array name="country_names">
        <item>Austria </item>
        <item> Albania </item>
        <item> Andora </item>
        <item> Australia </item>
        <item> Azerbejdżan </item>
        <item> Argentyna </item>
        <item> Armenia </item>
        <item> Afganistan </item>
        <item> Białoruś </item>
        <item> Belgia </item>
        <item> Bułgaria </item>
        <item> Bośnia i Hercegowina </item>
        <item> Brazylia </item>
        <item> Wielka Brytania </item>
        <item> Węgry </item>
        <item> Wenezuela </item>
        <item> Niemcy </item>
        <item> Gruzja </item>
        <item> Unia Europejska </item>
        <item>Izrael </item>
        <item> Iran </item>
        <item>Kazachstan</item>
        <item> „Kanada
            USA" </item>
        <item> Kirgistan </item>
        <item> Chiny </item>
        <item> KRLD </item>
        <item> Korea </item>
        <item> Łotwa </item>
        <item> Litwa </item>
        <item> Macedonia </item>
        <item> Mołdawia </item>
        <item> Mongolia </item>
        <item> Polska </item>
        <item> Naddniestrzańska Republika Mołdawska </item>
        <item>Rosja</item>
        <item> Rumunia </item>
        <item> Serbia </item>
        <item> Singapur </item>
        <item> Słowacja </item>
        <item> Słowenia </item>
        <item> Tadżykistan </item>
        <item> Turkmenistan </item>
        <item> Turcja </item>
        <item>Uzbekistan</item>
        <item>Ukraina</item>
        <item> Finlandia </item>
        <item> Francja </item>
        <item> Chorwacja </item>
        <item> Czechy </item>
        <item> Czarnogóra </item>
        <item> Szwajcaria </item>
        <item> Szwecja </item>
        <item> Estonia </item>
        <item> Japonia </item>
    </string-array>
    <string name="start_message">Hej! Ta aplikacja została zaprojektowana, aby pomóc każdemu znaleźć potrzebne informacje w nagłych wypadkach. Aplikacja jest tworzona przez jedną osobę i jest całkowicie darmowa. Z tego powodu zbieranie informacji dla tej aplikacji nie zostanie przeprowadzone tak szybko, jak byśmy sobie tego życzyli. Więc jeśli masz jakieś pomysły lub chciałbyś pomóc, bardzo bym to docenił.</string>
    <string name="contact_supprt">Wsparcie:</string>
    <string name="contact_me">Skontaktuj się ze mną:</string>
</resources>